英王室轟《王冠》抹黑查理斯夫婦 Netflix發布戴妃生前訪談還擊

Netflix招牌大戲之一《王冠 The Crown》，最新一季提及查理斯王子與戴安娜、卡米拉之間的三角糾結，對於戴安娜的不幸婚姻深刻呈現，使查理斯與卡米拉更讓觀眾反感，由於查理斯仍是英國國王第一順位繼承人，王室人員對Netflix重炮攻擊，稱他們是有企圖抹黑查理斯與卡米拉。

《王冠》第4季中提到查理斯和卡米拉結婚無望後，面對成家壓力，娶了年輕貌美又單純的戴安娜，偏偏婚後仍沒法忘記卡米拉，看到戴安娜令民眾崇拜與愛戴遠勝自己，又忍不住嫉妒，讓查理斯顯得用情不專外，還氣量狹窄，毫無一國之君的格局。而且戴安娜面對王室勤務壓力加上婚姻不幸福，有憂鬱、厭食的傾向，雖然在查理斯之外也有別的情人，卻比查理斯和卡米拉令人同情。

雖然英國人至今都還懷念、喜愛戴安娜，對於查理斯和卡米拉的反感其實已不及戴安娜車禍去世時那麼強烈，《王冠》又再喚起大家的回憶，自然讓王室人員急着出面護主。Netflix索性在官方社交帳號上發布一段戴安娜生前訪談短片，標明「請大家自己看戴安娜怎麼說」，突顯並沒刻意加油添醋，下面的網友回應不只批判查理斯、卡米拉，甚至罵到伊利沙白二世女王與丈夫菲臘親王，認為兩人對於新抱戴安娜態度冷漠、沒有盡力幫忙，也要為她的人生悲劇收場負責任。

光是抨擊未來國王已夠令王室人員頭痛，更何況罵到還在位的女王？這絕對不能忍受，因此對Netflix和《王冠》的反擊力道加強，更擔憂因為該劇在部分服裝等細節考據相當下工夫，觀眾可能真認為劇情全都是真實發生過的事，讓王室重要貴族形象更差，甚至動搖對於君主立憲制度的支持。早先英國文化大臣就已表明要Netflix註明《王冠》只是戲劇，不完全是事實，近日王室人員對該劇的反彈更烈，顯然這場風暴還未平息，有可能持續擴大。

假戴安娜靚

真係似咩，氣質始終同戴妃有段距離

聽講事頭婆好鐘意睇呢套劇

迫到查理屍放棄繼承權就搞笑

夾埋曲線宣傳？

只限頭兩季

王室被時代拋棄

前王子 × netflix = 新秩序

就咁睇相可能唔覺
但睇劇入面，佢啲動作，口音，啲鏡頭攞個shot係幾似，外國好多評論都話個女角做得好，但佢只做第四季，下季換人

點解 利申冇睇

查理斯比人屌係抵死 佢長輩愛德華娶美國女人 雖然冇左皇位 成世人依然衣食無憂 係佢自己咩都想要 要皇位要民望要靚女留種
祝佢繼唔到位

第三季開始老，性格開始mean。而且主角開始唔係佢，搞到佢有時似一個反派。

我覺得有呢個嫌疑
英國王室無直接屌嘅，係英國政府叫Netflix 加番句純屬虛構
成件事仲炒到咁耐
Netflix 應該有心博宣傳

英國王室其實應該唔係好care
俾人屌足咁耐，依然有大半個英國嘅人支持佢哋
畢竟佢哋係英國軟實力嘅資產
俾人屌下再翻兜返Diana ，提醒下世界英王室依然存在
其實都冇咩所謂
最好冚過埋harry同黑妹呢啲奇恥大辱

計我話，句純屬虛構都唔需要加
宜家啲觀眾我唔信咁低智，俾錢netflix開黎睇the crown個人都有番咁上下水準啦，要佢提先知係虛構咩

第三、四季開始講衰嘢
皇室梗係反枱啦

講真如果呢套劇夠膽講皇室有份策劃謀殺戴安娜
我訂十年netflix又點話

netflix
睇你幾時收皮

遲啲拍返套Harry與黑豹傳記記好笑

笑死，全世界都知佢地係狗男女，套劇已經美化咗佢地

我估過多兩三季會輪到拍佢地架啦

佢呢世都唔會做到皇帝，冇分別

係就好
屌佢老味, 我母校校監本身係港督
而家換左佢二奶

事頭婆買兇殺戴安娜同佢情夫就係人都知架啦